'\" te
.\" Copyright 2008 Sun Microsystems, Inc. All rights reserved. ライセンス契約の条件に応じて使用できます。
.TH scinstall 1M "2008 年 9 月 16 日" "Sun Cluster 3.2" "システム管理コマンド"
.SH 名前
scinstall \- Sun Cluster ソフトウェアの初期化と新しいクラスタノードの確立
.SH 形式
.LP
.nf
\fB\fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_\fIarch\fR/Product/sun_cluster/Solaris_\fIver\fR/Tools/scinstall\fR 
.fi

.LP
.nf
\fB\fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_\fIarch\fR/Product/sun_cluster/Solaris_\fIver\fR/Tools/scinstall\fR \fB-i\fR [\fB-k\fR\fB-s \fIsrvc\fR\fR[,\&.\|.\|.\fB-F\fR [\fB-C \fIclustername\fR\fR\fB-T \fIauthentication-options\fR\fR\fB-G [lofi | \fIspecial\fR\fR | \fImount-point\fR\fB-o\fR\fB-A \fIadapter-options\fR\fR\fB-B \fIswitch-options\fR\fR\fB-m \fIcable-options\fR\fR\fB-w \fInetaddr-options\fR\fR]
.fi

.LP
.nf
\fB\fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_\fIarch\fR/Product/sun_cluster/Solaris_\fIver\fR/Tools/scinstall\fR \fB-i\fR [\fB-k\fR\fB-s\fR \fIsrvc\fR[,\&.\|.\|.\fB-N\fR \fIcluster-member\fR [\fB-C\fR \fIclustername\fR\fB-G {lofi | \fIspecial\fR\fR | \fImount-point\fR}\fB-A \fIadapter-options\fR\fR\fB-B \fIswitch-options\fR\fR\fB-m \fIcable-options\fR\fR]
.fi

.LP
.nf
\fB\fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_\fIarch\fR/Product/sun_cluster/Solaris_\fIver\fR/Tools/scinstall\fR \fB-a \fIinstall-dir\fR\fR [\fB-d \fIdvdimage-dir\fR\fR]
.fi

.LP
.nf
\fB\fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_\fIarch\fR/Product/sun_cluster/Solaris_\fIver\fR/Tools/scinstall\fR \fB-c \fIjumpstart-dir\fR\fR \fB-h \fInodename\fR\fR [\fB-d \fIdvdimage-dir\fR\fR\fB-s \fIsrvc\fR\fR[,\&.\|.\|.\fB-F\fR [\fB-C \fIclustername\fR\fR\fB-G {lofi | \fIspecial\fR | \fImount-point\fR}\fR\fB-T \fIauthentication-options\fR\fR [\fB-A \fIadapter-options\fR\fR\fB-B\fR \fIswitch-options\fR\fB-m\fR \fIcable-options\fR\fB-w \fInetaddr-options\fR\fR]
.fi

.LP
.nf
\fB\fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_\fIarch\fR/Product/sun_cluster/Solaris_\fIver\fR/Tools/scinstall\fR \fB-c \fIjumpstart-dir\fR\fR \fB-h \fInodename\fR\fR [\fB-d \fIdvdimage-dir\fR\fR\fB-s \fIsrvc\fR\fR[,\&.\|.\|.\fB-N \fIcluster-member\fR\fR [\fB-C \fIclustername\fR\fR\fB-G {lofi | \fIspecial\fR | \fImount-point\fR}\fR\fB-A \fIadapter-options\fR\fR\fB-B \fIswitch-options\fR\fR\fB-m \fIcable-options\fR\fR]
.fi

.LP
.nf
\fB\fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_\fIarch\fR/Product/sun_cluster/Solaris_\fIver\fR/Tools/scinstall\fR \fB-u \fIupgrade-mode\fR\fR
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/scinstall\fR \fB-u \fIupgrade-options\fR\fR
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/scinstall\fR \fB-r\fR [\fB-N \fIcluster-member\fR\fR\fB-G \fImount-point\fR\fR]
.fi

.LP
.nf
\fBscinstall\fR \fB-p\fR [\fB-v\fR]
.fi

.SH 機能説明
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
Sun Cluster リリース 3.2 以降、Sun Cluster ソフトウェアにはオブジェクト指向のコマンドセットが含まれています。Sun Cluster ソフトウェアでは元のコマンドセットをまだサポートしていますが、Sun Cluster の手順書ではオブジェクト指向のコマンドセットしか使用していません。オブジェクト指向のコマンドセットの詳細については、\fBIntro\fR(1CL) のマニュアルページを参照してください。
.RE
.sp
.LP
\fBscinstall\fR コマンドは、Sun Cluster ノードの作成およびアップグレードについて、次の各種の作業を行います。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBscinstall\fR の「初期化」形式 (\fB-i\fR) は、新しい Sun Cluster の構成メンバーとしてノードを確立します。その際、新規クラスタで最初のノードとして確立 (\fB-F\fR) するか、既存のクラスタへノードを追加 (\fB-N\fR) することができます。\fBscinstall\fR コマンドのこの形式は、常に該当するクラスタを作成するノードまたは該当するクラスタに追加されるノードから実行します。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
「インストールサーバー設定」形式 (\fB-a\fR) の \fBscinstall\fR は、コマンドを実行する Solaris マシン上に \fIinstall-dir\fR を作成し、このディレクトリに Sun Cluster \fBインストールメディア\fR の内容をコピーします。通常このディレクトリが作成されるのは、Solaris のインストールサーバーにも設定されている \fBNFS\fR サーバー上です (\fBsetup_install_server\fR(1M) のマニュアルページを参照)。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
「インストールクライアント追加」形式 (\fB-c\fR) の \fBscinstall\fR は、コマンドを実行するマシン上の \fIjumpstart-dir\fR にカスタム JumpStart クライアントとして、指定された \fInodename\fR を確立します。通常 \fIjumpstart-dir\fR は、Solaris \fInodename\fR インストールクライアントに JumpStart として構成された既存の Solaris インストールサーバー上に配置されます (\fBadd_install_client\fR(1M) のマニュアルページを参照)。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
「削除」形式 (\fB-r\fR) の \fBscinstall\fR は、クラスタ構成情報を削除し、クラスタノードから Sun Cluster ソフトウェアをアンインストールします。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
「アップグレード」形式 (\fB-u\fR) の \fBscinstall\fR には複数のモードとオプションがあり、Sun Cluster ノードのアップグレードを行います。\fBscinstall\fR コマンドのこの形式は、常にアップグレードされたノードから実行します。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
「リリース出力」形式 (\fB-p\fR) の \fBscinstall\fR は、コマンドを実行したノードにインストールされた Sun Cluster ソフトウェアについて、そのリリース情報およびパッケージバージョン情報を出力します。
.RE
.sp
.LP
オプションを指定しない場合、\fBscinstall\fR コマンドは対話型モードで実行を試みます。
.sp
.LP
「リリース出力」形式 (\fB-p\fR) を除くすべての \fBscinstall\fR コマンド形式は、スーパーユーザーとして実行します。
.sp
.LP
\fBscinstall\fR コマンドは、Sun Cluster インストールメディアの \fBTools\fR ディレクトリ内にあります。Sun Cluster インストールメディアをローカルディスクにコピーした場合、その Sun Cluster メディアイメージへのパスは \fImedia-mnt-pt\fR です。\fBSUNWsczu\fR ソフトウェアパッケージには、\fBscinstall\fR コマンドのコピーも収録されています。
.sp
.LP
\fB-p\fR オプションを除き、このコマンドは大域ゾーンだけから実行できます。
.SH オプション
.SS "基本オプション"
.sp
.LP
次のオプションで、基本的なコマンドの形式および機能を指定します。
.sp
.LP
ただし、複数のオプションを同一のコマンド行で指定できません。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-a\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
「インストールサーバー設定」形式の \fBscinstall\fR コマンドを指定します。このオプションは、コマンドを実行する Solaris マシン上に \fIinstall-dir\fR を作成して、このディレクトリに Sun Cluster メディアのコピーを作成します。 
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
\fIinstall-dir\fR がすでに存在する場合、\fBscinstall\fR コマンドはエラーメッセージを返します。通常このディレクトリが作成されるのは、Solaris のインストールサーバーにも設定されている NFS サーバー上です (\fBsetup_install_server\fR(1M) のマニュアルページを参照)。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-c\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
「インストールクライアント追加」形式の \fBscinstall\fR コマンドを指定します。このオプションは、コマンドを発行したマシン上の \fIjumpstart-dir\fR にカスタム JumpStart クライアントとして、指定された \fInodename\fR を確立します。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
通常、\fIjumpstart-dir\fR は、\fInodename\fR インストールクライアントに JumpStart として構成された既存の Solaris インストールサーバー上に配置されます (\fBadd_install_client\fR(1M) のマニュアルページを参照)。
.sp
この形式のコマンドでは、各クラスタノードまたは、\fInodename\fR を既存の Solaris JumpStart サーバー上のカスタム JumpStart クライアントとして確立するのを支援することにより、JumpStart サーバーからクラスタを完全自動でインストールできます。このコマンドは、指定された \fIjumpstart-dir\fR 内の \fBrules\fR ファイルに、必要なすべての更新を行います。さらに、クラスタの初期化を支援する特別な JumpStart \fBclass\fR ファイルと \fBfinish\fR スクリプトがまだインストールされていない場合は、これらを \fIjumpstart-dir\fR に追加します。この方法で設定したノードごとに、Sun Cluster が提供する \fBfinish\fR スクリプト用の構成データが確立されます。
.sp
通常の方法で、\fB-c\fR オプションの \fBscinstall\fR コマンドから直接ファイルを編集してインストールする Solaris \fBclass\fR ファイルをカスタマイズすることができます。ただし、Solaris \fBclass\fR ファイルの定義する Solaris インストールが Sun Cluster ノードに対して適切かどうか必ず確認してください。適切でない場合は、インストールの再起動が必要になることもあります。
.sp
この形式のコマンドでインストールされる \fBclass\fR ファイルおよび \fBfinish\fR スクリプトは、次のディレクトリに格納されます。
.sp
.in +2
.nf
\fB\fIjumpstart-dir\fR/autoscinstall.d/3.1\fR
.fi
.in -2
.sp

\fBclass\fR ファイルは \fBautoscinstall.class\fR としてインストールされ、\fBfinish\fR スクリプトは \fBautoscinstall.finish\fR としてインストールされます。 
.sp
\fB-c\fR オプションにより Sun Cluster JumpStart の自動インストールクライアントとして個別にクラスタ \fInodename\fR を設定する場合、この形式のコマンドは次のような構成ディレクトリを設定します。
.sp
.in +2
.nf
\fB\fIjumpstart-dir\fR/autoscinstall.d/nodes/\fInodename\fR\fR
.fi
.in -2
.sp

これらのディレクトリ内のファイルには、Sun Cluster ノードのインストールおよび初期化を指定するオプションが保存されます。これらのファイルディレクトリは決して編集しないでください。
.sp
JumpStart 設定は次の方法でカスタマイズできます。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
ユーザー定義の \fBfinish\fR スクリプトは、次のファイル名で追加できます。
.sp
.in +2
.nf
\fB\fIjumpstart-dir\fR/autoscinstall.d/nodes/\fInodename\fR/finish\fR
.fi
.in -2
.sp

\fBscinstall\fR コマンドは、Sun Cluster が提供する \fBfinish\fR スクリプトを実行したあと、ユーザー定義の \fBfinish\fR スクリプトを実行します。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
次のディレクトリが存在する場合、 
.sp
.in +2
.nf
\fB\fIjumpstart-dir\fR/autoscinstall.d/nodes/\fInodename\fR/archive\fR
.fi
.in -2
.sp

\fBscinstall\fR コマンドは、このディレクトリ内のすべてのファイルをコピーして新規にインストールを行います。また、ネームサービス (NIS/NIS+/DNS) を使用しない場合、このディレクトリ内に \fBetc/inet/hosts\fR ファイルが存在すると、\fBscinstall\fR はこれらのファイルのホスト情報からホスト名とアドレスのマッピングを行います。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
次のディレクトリが存在する場合、
.sp
.in +2
.nf
\fB\fIjumpstart-dir\fR/autoscinstall.d/nodes/\fInodename\fR/patches\fR
.fi
.in -2
.sp

\fBscinstall\fR コマンドは、\fBpatchadd\fR(1M) コマンドを使用して、このディレクトリ内のすべてのファイルをインストールします。このディレクトリは Solaris ソフトウェアのパッチ専用です。そのほかのパッチについては、Sun Cluster ソフトウェアをインストールする前にインストールしておく必要があります。
.RE
これらのファイルとディレクトリは、個別に作成したり、\fIjumpstart-dir\fR に存在するその他のファイルやディレクトリとリンクさせたりすることができます。
.sp
カスタム JumpStart インストールクライアントの詳しい設定方法については、\fBadd_install_client\fR(1M) のマニュアルページおよび JumpStart の関連マニュアルを参照してください。
.sp
この形式のコマンドは、クラスタノードの初期化に使用した JumpStart サーバー上の \fIinstall-dir\fR (\fB-a\fR形式の \fBscinstall\fR を参照) から実行します。
.sp
\fBscinstall\fR コマンドを使用してカスタム Sun Cluster JumpStart クライアントのノードを設定するには、まず各ノードを Solaris インストールクライアントとして確立する必要があります。\fBadd_install_client\fR コマンドの \fB-c\fR オプションで指定する JumpStart ディレクトリは、\fBscinstall\fR コマンドの \fB-c\fR オプションで指定するディレクトリと同じでなければなりません。ただし、\fBscinstall\fR コマンドは Solaris JumpStart サーバーで実行する必要があるため、\fBscinstall\fR の \fIjumpstart-dir\fR にサーバーコンポーネントはコピーされません。
.sp
Sun Cluster JumpStart クライアントに設定したノードを削除する場合は、\fBrules\fR ファイルから該当するノードを削除するだけです。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-i\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
「初期化」形式の \fBscinstall\fR コマンドを指定します。この形式のコマンドは、新しいクラスタメンバーとしてノードを確立します。新規のノードは、\fBscinstall\fR コマンドを発行したノードとなります。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.sp
\fB-i\fR オプションに \fB-F\fR オプションを併用すると、\fBscinstall\fR は新規クラスタの最初のノードを確立します。
.sp
\fB-F\fR オプションに \fB-o\fR オプションを併用すると、\fBscinstall\fR は単一ノードクラスタを確立します。
.sp
\fB-i\fR オプションに \fB-N\fR オプションを併用すると、\fBscinstall\fR は既存のクラスタにノードを追加します。
.sp
\fB-s\fR オプションを使用するときノードが既存のクラスタメンバーの場合は、指定された \fIsrvc\fR (データサービス) のみがインストールされます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-p\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
コマンドを実行したノードにインストールされた Sun Cluster ソフトウェアのリリース情報およびパッケージバージョン情報を出力します。これは、スーパーユーザー以外で実行できる唯一の \fBscinstall\fR の形式です。
.sp
このオプションは、すべてのゾーンで使用できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-r\fR \fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタ構成情報を削除し、Sun Cluster フレームワークおよびデータサービスソフトウェアをクラスタノードからアンインストールします。この処理の実行後は、ノードを再インストールしたり、クラスタからノードを削除することができます。このコマンドは、アンインストールするノード上のクラスタソフトウェアによって使用されていないディレクトリから実行してください。ノードは、非クラスタモードとします。
.sp
Sun Cluster ソフトウェアパッケージをインストールするために \fBinstaller\fR ユーティリティーを使用した場合、製品レジストリから Sun Cluster ソフトウェアインストールのレコードを削除するには\fB/var/sadm/prod/SUNWentsys\fIver\fR/uninstall \fR ユーティリティーを実行する必要があります。\fBinstaller\fR ユーティリティーでは、製品レジストリでインストール済みの製品として記録されているソフトウェアパッケージの再インストールは許可されていません。\fBuninstall\fR プログラム使用の詳細については、\fI『Sun Java Enterprise System 5 Installation Guide for UNIX』\fRの第 8 章\fI「アンインストール」\fRを参照してください。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-u\fR \fIupgrade-mode\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBscinstall\fR コマンドを起動したノード上の Sun Cluster ソフトウェアをアップグレードします。\fBscinstall\fR のアップグレード形式には複数の動作モードがあり、そのモードは \fIupgrade-mode\fR で指定します。アップグレードタイプの詳細は、次の \fBアップグレードオプション\fR を参照してください。
.sp
このオプションは大域ゾーンだけで使用できます。
.RE

.SS "追加オプション"
.sp
.LP
基本オプションに追加オプションを併用することで、各形式のコマンドのデフォルト動作を変更できます。各形式の \fBscinstall\fR コマンドで使用可能なオプションについては、「\fBSYNOPSIS\fR」セクションを参照してください。
.sp
.LP
サポートされる追加オプションには、次のものがあります。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-d\fR \fIdvdimage-dir\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
Sun Cluster 製品のメディアイメージと別パッケージの Sun Cluster データサービスを検索する代替ディレクトリを指定します。
.sp
\fB-d\fR オプションが指定されない場合、デフォルトディレクトリは \fBscinstall\fR コマンドの現在のインスタンスが起動されたメディアイメージになります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-h\fR \fInodename\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ノード名を指定します。 \fB-h\fR オプションが利用できるのは、「インストールクライアント追加」 (\fB-c\fR) 形式のコマンドのみです。
.sp
ここで \fInodename\fR には、カスタム JumpStart インストール用に設定するクラスタノードの名前 (すなわち JumpStart インストールクライアント) を指定します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-k\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBscinstall\fR が Sun Cluster ソフトウェアパッケージをインストールしないように指定します。\fB-k\fR オプションを利用できるのは、「初期化」(\fB-i\fR) 形式のコマンドのみです。
.sp
Sun Cluster 3.0 および 3.1 ソフトウェアでは、このオプションが指定されていない場合、まだインストールされていないすべての Sun Cluster パッケージをインストールするのがデフォルト動作です。Sun Cluster 3.2 リリースでは、このオプションは必要ありません。このオプションは、このオプションを使用するユーザースクリプトとの下位互換性のためだけに提供されています。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-s\fR \fIsrvc\fR[,\&.\|.\|.]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
データサービスを指定します。\fB-s\fR オプションは、「初期化」(\fB-i\fR)、「アップグレード」(\fB-u\fR)、「インストールクライアント追加」(\fB-c\fR) の各形式のコマンドと併用して、指定の \fI srvc\fR (データサービスパッケージ) をインストールまたはアップグレードする場合にのみ使用します。
.sp
データサービスパッケージが見つからない場合は警告メッセージが出力されます。それ以外の場合はインストール作業が継続されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-v\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
リリース情報を冗長モードで出力します。\fB-v\fR オプションは、「リリース出力」(\fB-p\fR) 形式のコマンドで冗長モードを指定する場合にのみ使用します。
.sp
「リリース出力」の冗長モードでは、インストールされている各 Sun Cluster ソフトウェアパッケージのバージョン文字列も出力されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-F\fR [\fIconfig-options\fR]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタ内の最初のノードを確立します。\fB-F\fR オプションが利用できるのは、「初期化」(\fB-i\fR)、「アップグレード」(\fB-u\fR)、「インストールクライアント追加」(\fB-c\fR) の各形式のコマンドと併用する場合だけです。
.sp
最初のノードのインストールが完全にクラスタメンバーとしてインスタンス化され、新規クラスタノードの追加に必要なすべての処理を実行できる状態になるまでは、2 番目以降のノードは確立できません。\fB-F\fR オプションに \fB-o\fR オプションを併用すると、単一ノードクラスタが作成されます。このクラスタ作成中は、新規にノードを追加できません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-N\fR \fIcluster-member\fR [\fIconfig-options\fR]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタ番号を指定します。\fB-N\fR オプションは、「初期化」(\fB-i\fR)、「インストールクライアント追加」(\fB-c\fR)、「削除」(\fB-r\fR)、または「アップグレード」(\fB-u\fR) の各形式のコマンドと併用する場合にのみ使用します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fB-N\fR オプションに \fB-i\fR、\fB-c\fR、\fB-u\fR のいずれかのオプションを併用すると、既存のクラスタにノードを追加することができます。通常、\fIcluster-member\fR にはクラスタに対して確立される最初のクラスタノードの名前を指定します。ただし、\fIcluster-member\fR は、すでにクラスタメンバーとして参加している任意のクラスタノードの名前を指定します。初期化されるノードは、\fIcluster-member\fR がすでに有効なメンバーであるクラスタに追加されます。既存のクラスタへの新規ノードの追加処理では、新規ノードのローカルファイルシステムへの構成データベースのコピーに加え、指定された \fIcluster-member\fR 内の構成データベースが更新されます。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fB-r\fR オプションにこの \fB-N\fR オプションを併用する場合は、クラスタのアクティブなメンバー以外の任意のノードを \fIcluster-member\fR に指定できます。\fBscinstall\fR コマンドは、指定された \fI cluster-member\fR にアクセスしてクラスタ構成の更新を行います。\fB-N\fR オプションが指定されないと、\fBscinstall\fR は既存のノードを探してアクセスを試みます。
.RE
.RE

.SS "設定オプション"
.sp
.LP
\fB-F\fR オプションおよび \fB-N\fR \fIcluster-member\fR オプションに使用する \fIconfig-options\fR では、次のものが利用できます。
.LP
.nf
\fB\fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_\fIarch\fR/Product/sun_cluster/Solaris_\fIver\fR/Tools/scinstall\fR {\fB-i\fR | \fB -c \fR \fIjumpstart-dir\fR \fB-h\fR \fInodename\fR} [\fB-F\fR [\fB -C \fR \fIclustername\fR] [\fB-G\fR {lofi | \fIspecial\fR | \fImount-point\fR} ] [\fB-T\fR \fIauthentication-options\fR] [\fB-A\fR \fIadapter-options\fR] [\fB-B\fR \fIswitch-options\fR] [\fB-m\fR endpoint=[\fIthis-node\fR]\fI:name\fR[@\fIport\fR],endpoint=[\fInode\fR:]\fIname\fR[@\fIport\fR] ] [\fB-o\fR] [\fB -w \fR \fInetaddr-options\fR] ] \fB\fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_\fIarch\fR/Product/sun_cluster/Solaris_\fIver\fR/Tools/scinstall\fR {\fB-i\fR | \fB -c \fR \fIjumpstart-dir\fR \fB-h\fR \fInodename\fR} [\fB-N\fR \fIcluster-member\fR [\fB-C\fR \fIclustername\fR] [\fB-G\fR {lofi | \fIspecial\fR | \fImount-point\fR} ] [\fB-A\fR \fIadapter-options\fR] [\fB-B\fR \fIswitch-options\fR] [\fB-m\fR endpoint=\fIcable-options\fR] ]
.fi

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-m\fR \fIcable-options\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタインターコネクトを指定します。このオプションが利用できるのは、\fB-F\fR または \fB-N\fR オプションを指定する場合だけです。
.sp
\fB-m\fR オプションは、クラスタトランスポートのアダプタおよびスイッチに存在する各種ポートのケーブル接続を構成して、クラスタインターコネクトのトポロジ確立を支援します。この形式のコマンドで新規にケーブルを構成すると、現在のノード上のクラスタトランスポートアダプタからクラスタトランスポートスイッチ上のポートへの接続、またはクラスタ内に存在するほかのノード上のアダプタへの接続が確立されます。
.sp
\fB-m\fR オプションが指定されないと、\fBscinstall\fR コマンドはデフォルトケーブルの構成を試みます。ただし、\fBscinstall\fR の指定インスタンスで 2 つ以上のトランスポートアダプタまたはスイッチを構成した場合、\fBscinstall\fR でデフォルトは構成されません。デフォルトでは、シングル構成のトランスポートアダプタからシングル構成 (またはデフォルト) のトランスポートスイッチに対して、1 つのケーブルが構成されます。
.sp
\fB-m\fR \fIcable-options\fR は次のように指定します。
.sp
.in +2
.nf
\fB-m\fR endpoint=[\fIthis-node\fR]:\fIname\fR[@\fIport\fR],endpoint=[\fInode\fR:]\fIname\fR[@\fIport\fR]
.fi
.in -2
.sp

\fB-m\fR オプションの構文では、2 つの終端の少なくとも 1 つを、構成しているノード上のアダプタとしてください。この終端については、明示的に \fIthis-node\fR を指定する必要はありません。次にケーブル追加のサンプルコードを示します。
.sp
.in +2
.nf
\fB-m endpoint=:hme1,endpoint=switch1\fR
.fi
.in -2
.sp

この例では、\fBscinstall\fR が構成するノード上の \fBhme1\fR トランスポートアダプタのポート 0 は、トランスポートスイッチ \fBswitch1\fR 上のポートにケーブル接続されます。\fBswitch1\fR に使用されるポート番号は、デフォルトでこのノードのノード ID 番号になります。
.sp
1 つの \fB-m\fR オプションに対して、常に 2 つの \fBendpoint\fR オプションを指定する必要があります。オプション引数の \fIname\fR コンポーネントは、ケーブルの一方の終端の、クラスタトランスポートアダプタまたはクラスタトランスポートスイッチの名前を指定します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fInode\fR コンポーネントを指定すると、\fIname\fR はトランスポートアダプタの名前になります。 
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fInode\fR コンポーネントを指定しないと、\fIname\fR はトランスポートスイッチの名前になります。
.RE
\fIport\fR コンポーネントを指定しないと、\fBscinstall\fR コマンドは、デフォルトポート名を使用します。アダプタの場合、\fIport\fR のデフォルト値は常に \fB0\fR です。スイッチの終端の場合、ポートの \fIname\fR のデフォルト値は、クラスタに追加するノード ID と等しくなります。 
.sp
\fIport\fR の割り当てとその他要件の詳細は、クラスタトランスポートアダプタおよびクラスタトランスポートスイッチについての、各マニュアルページを参照してください。クラスタトランスポートアダプタのマニュアルページでは、命名規則として \fBscconf_transp_adap_\fI adapter\fR\fR (1M) を使用しています。クラスタトランスポートスイッチのマニュアルページでは、命名規則として \fBscconf_transp_jct_\fIswitch\fR\fR (1M) を使用しています。
.sp
ケーブルを構成する場合は、まずケーブルの 2 つの終端にアダプタやスイッチを構成しておく必要があります (\fB-A\fR および \fB-B\fR を参照)。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-o\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
単一ノードクラスタの構成を指定します。このオプションが利用できるのは、\fB-i\fR および \fB-F\fR オプションを指定する場合だけです。
.sp
その他の \fB-F\fR オプションはサポートされていますが、必須ではありません。クラスタ名が指定されないと、ノードの名前がクラスタ名として使用されます。CCR に格納されるトランスポート構成オプションを指定できます。\fB-G\fR オプションが必要となるのは、\fB/globaldevices\fR などの専用の広域デバイスファイルシステムが指定された場合だけです。単一ノードクラスタが確立されたあとは、定足数デバイスを構成したり、\fBinstallmode\fR を無効にしたりする必要はありません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-w\fR \fInetaddr-options\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
プライベートインターコネクト、つまり、クラスタトランスポートのネットワークアドレスを指定します。このオプションが利用できるのは、\fB-F\fR オプションを指定する場合だけです。
.sp
このオプションは、プライベートインターコネクトで使用するプライベートネットワークアドレスを指定するために使用します。このオプションは、デフォルトのプライベートネットワークアドレスが、すでにネットワークで使用中のアドレスと競合する場合に使用できます。このオプションは、プライベートインターコネクト用に予約されている IP アドレス範囲のサイズをカスタマイズするのにも使用できます。詳細は、\fBnetworks\fR(4) および \fBnetmasks\fR(4) のマニュアルページを参照してください。
.sp
指定しない場合、プライベートインターコネクトのデフォルトのネットワークアドレスは\fB172.16.0.0\fR です。デフォルトのネットマスクは \fB255.255.248.0\fR です。この IP アドレス範囲は、最大 64 個のノードと最大 10 個のプライベートネットワークをサポートします。
.sp
\fB-w\fR \fInetaddr-options\fR は次のように指定します。
.sp
.in +2
.nf
-w netaddr=\fInetaddr\fR[,netmask=\fInetmask\fR]
-w netaddr=\fInetaddr\fR[,maxnodes=\fInodes\fR,maxprivatenets=\fImaxprivnets\fR]
-w netaddr=\fInetaddr\fR[,netmask=\fInetmask\fR,maxnodes=\fInodes\fR,maxprivatenets=\fImaxprivnets\fR]
.fi
.in -2
.sp

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBnetaddr=\fR\fInetaddr\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
プライベートネットワークアドレスを指定します。このアドレスの末尾 2 つのオクテットは、常に 0 にする必要があります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB[\fBnetmask=\fR\fInetmask\fR]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ネットマスクを指定します。指定した値は、デフォルト以上の IP アドレス範囲に一致している必要があります。
.sp
デフォルト未満の IP アドレス範囲を割り当てるには、\fBmaxnodes\fR オペランドと \fBmaxprivatenets\fR オペランドを指定します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB[\fB,maxnodes=\fInodes\fR,maxprivatenets=\fImaxprivnets\fR\fR]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタに含まれると予想されるノードとプライベートネットワークの最大数を指定します。このコマンドは指定された値を使用して、プライベートインターコネクトが指定された数のノードとプライベートネットワークをサポートするのに必要な最小のネットマスクを計算します。\fInodes\fR の最大値は 64 です。最小値は 2 です。\fImaxprivnets\fR の最大値は 128 です。最小値は 2 です。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB[\fB,netmask=\fInetmask\fR,maxnodes=\fInodes\fR,maxprivatenets=\fImaxprivnets\fR\fR]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタに含まれると予想されるノードとプライベートネットワークの最大数に加えて、ネットマスクを指定します。ネットマスクは、\fInodes\fR と \fIprivnets\fR で指定する数を十分にサポートできる大きさである必要があります。\fInodes\fR の最大値は 64 です。最小値は 2 です。\fIprivnets\fR の最大値は 128 です。最小値は 2 です。
.RE

\fBnetaddr\fR サブオプションだけを指定する場合、このコマンドは \fB255.255.248.0\fR というデフォルトのネットマスクを割り当てます。結果の IP アドレス範囲は、最大 64 個のノードと最大 10 個のプライベートネットワークをサポートします。
.sp
クラスタが確立したあとにプライベートネットワークアドレスまたはネットマスクを変更するには、\fBcluster\fR コマンドまたは \fBclsetup\fR ユーティリティーを使用します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-A\fR \fIadapter-options\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
トランスポートアダプタと、オプションでトランスポートタイプを指定します。このオプションが利用できるのは、\fB-F\fR または \fB-N\fR オプションを指定する場合だけです。
.sp
1 つの \fB-A\fR オプションで、\fBscinstall\fR コマンドを実行するノードに接続したクラスタトランスポートアダプタを 1 つ構成できます。
.sp
\fB-A\fR オプションが指定されない場合は、デフォルトのアダプタおよびトランスポートタイプが使用されます。デフォルトのトランスポートタイプは \fBdlpi\fR です。Sun Cluster 3.2 for SPARC では、デフォルトアダプタは \fBhme1\fR です。
.sp
アダプタのトランスポートタイプが \fBdlpi\fR であれば、\fBtrtype\fR サブオプションを指定する必要はありません。この場合、次のいずれかの形式で \fB-A\fR \fIadapter-options\fR を指定することができます。
.sp
.in +2
.nf
\fB-A\fR [trtype=type,]name=\fIadaptername\fR[,vlanid=\fIvlanid\fR][,\fIother-options\fR]
\fB-A\fR \fIadaptername\fR
.fi
.in -2
.sp

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB[trtype=\fItype\fR]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
アダプタのトランスポートタイプを指定します。\fBtrtype\fR オプションは、指定するアダプタのトランスポートタイプの \fB-A\fR オプションごとに使用します。たとえば、\fBdlpi\fR はトランスポート \fBtype\fR の例です。sctransp_dlpi(7p) のマニュアルページを参照してください。
.sp
デフォルトのトランスポートタイプは \fBdlpi\fR です。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBname=\fIadaptername\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
アダプタ名を指定します。個々の \fB-A\fR オプションごとに \fBname\fR サブオプションを使用して、\fIadaptername\fR を指定する必要があります。\fIadaptername\fR は 1 つの \fIdevice name\fR から構成され、その直後に 1 つの \fIphysical-unit\fR 番号を続けます (たとえば、\fBhme0\fR)。
.sp
\fB-A\fR オプションにサブオプションを指定しない場合は、\fIadaptername\fR を \fB-A\fR のスタンドアロン引数としてできます (つまり、\fB-A\fR \fIadaptername\fR となります)。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBvlanid=\fIvlanid\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
タグ付けされた VLAN アダプタの VLAN ID を指定します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB[\fIother-options\fR]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
追加のアダプタオプションを指定します。ある特定のアダプタがほかのオプションを提供する場合、これらのオプションは \fB-A\fR オプションから指定することができます。特殊なオプションを使用する必要がある場合は、クラスタトランスポートアダプタの各 Sun Cluster マニュアルページを参照してください。
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-B\fR \fIswitch-options\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
トランスポートスイッチ (トランスポート接続点とも呼ぶ) を指定します。このオプションが利用できるのは、\fB-F\fR または \fB-N\fR オプションを指定する場合だけです。
.sp
1 つの \fB-B\fR オプションで、クラスタトランスポートスイッチを 1 つ構成できます該当するデバイスとしては、Ethernet ハブなどの各種タイプのスイッチやリンクなどがありますが、これだけに限られるわけではありません。
.sp
\fB-B\fR オプションを指定しない場合、\fBscinstall\fR は、最初のノードがクラスタノードとしてインスタンス化される時点でデフォルトのスイッチを追加します。クラスタにノードを追加すると、スイッチをデフォルトで追加されません。ただし、明示的に追加することはできます。デフォルトのスイッチの名前は \fBswitch1\fR で、そのタイプは \fBswitch\fR です。
.sp
スイッチのタイプが \fBswitch\fR であれば、\fBtype\fR サブオプションを指定する必要はありません。この場合、\fB-B\fR \fIswitch-options\fR を指定するには、次の 2 つの形式のどちらでも使用できます。
.sp
.in +2
.nf
-B [type=\fItype\fR,]name=\fIname\fR[,\fIother-options\fR]
-B \fIname\fR
.fi
.in -2
.sp

指定されたスイッチ \fIname\fR にクラスタトランスポートスイッチがすでに構成されている場合、\fBscinstall\fR はメッセージを出力し、\fB-B\fR オプションを無視します。
.sp
直接ケーブル接続されたトランスポートアダプタを使用する場合は、トランスポートスイッチを構成する必要はありません。トランスポートスイッチのデフォルト設定を回避するために、次の特別な \fB-B\fR オプションを使用します。
.sp
.in +2
.nf
\fB-B type=direct\fR
.fi
.in -2
.sp

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB[type=\fItype\fR]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタトランスポートスイッチのタイプを指定します。\fBtype\fR オプションは、個々の \fB-B\fR オプションごとに使用できます。Ethernet スイッチは、スイッチタイプが \fBswitch\fR のクラスタトランスポートスイッチの例です。詳細は、クラスタトランスポートスイッチの各 Sun Cluster マニュアルページを参照してください。
.sp
\fBdirect\fR に \fBtype\fR サブオプションを設定すると、すべてのデフォルトスイッチの構成を無効にできます。直接接続方式のトランスポートアダプタだけで転送を行う構成には、スイッチはありません。\fBdirect\fR に \fBtype\fR サブオプションを設定する場合、\fBname\fR サブオプションを使用する必要はありません。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBname=\fIname\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタトランスポートスイッチの名前を指定します。\fBtype\fR が \fBdirect\fR 以外の場合は、個々の \fB-B\fR オプションごとに \fBname\fR サブオプションを使用してトランスポートスイッチ \fIname\fR を指定する必要があります。\fI name\fR は最大 256 文字の数字および英字で構成されますが、最初の文字は必ず英字になります。個々のトランスポートスイッチの名前は、クラスタの名前空間を通じて一意である必要があります。
.sp
\fB-B\fR で指定するその他のサブオプションがなければ、スイッチ名を指定する\fIname\fR を\fB-B\fR のスタンドアロン引数にできます (つまり、\fB-B\fR \fIname\fR となります)。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB[\fIother-options\fR]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
追加のトランスポートスイッチオプションを指定します。ある特定のスイッチタイプがほかのオプションを提供する場合、これらのオプションは \fB-B\fR オプションで指定することができます。特殊なオプションを使用する必要がある場合は、クラスタトランスポートスイッチの各 Sun Cluster マニュアルページを参照してください。
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-C\fR \fIclustername\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタの名前を指定します。このオプションが利用できるのは、\fB-F\fR または \fB-N\fR オプションを指定する場合だけです。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
構成するノードが新しいクラスタ内の最初のノードの場合、デフォルトの \fIclustername\fR は、構成しているノードの名前と同じです。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
構成するノードが既存のクラスタに追加される場合、デフォルトの \fIclustername\fR は、\fIcluster-member\fR が所属しているクラスタの名前になります。
.RE
\fIclustername\fR に対して \fIcluster-member\fR が所属していないクラスタ名を指定すると、エラーになります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-G\fR {\fBlofi\fR | \fIspecial\fR | \fImount-point\fR}\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
広域デバイスのマウントポイント用に、\fBlofi\fR ファイル、raw \fIspecial\fR ディスクデバイス、または専用ファイルシステムを指定します。このオプションが利用できるのは、\fB-F\fR、\fB-N\fR、または \fB-r\fR のいずれかのオプションを指定する場合だけです。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
\fBlofi\fR サブオプションは、Solaris 9 OS では有効ではありません。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fB-F\fR または \fB-N\fR オプションを併用する場合、\fB-G\fR オプションは広域デバイスネームスペースを作成する次のいずれかの場所を指定します。
.RS

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBlofi\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
広域デバイスネームスペースを作成するのに \fBlofi\fR デバイスを使用するよう指定します。\fBlofi\fR デバイスの詳細については、\fBlofi\fR(7D)マニュアルページを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fIspecial\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fB/globaldevices\fR マウントポイントの代わりに使用する raw \fIspecial\fR ディスクデバイスの名前を指定します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fImount-point\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fB/globaldevices\fR マウントポイントの代わりに使用するファイルシステムの \fImount-point\fR の名前を指定します。
.RE

.RE

ノードをクラスタメンバーに追加するには、事前に各クラスタノードのローカルファイルシステムを \fB/global/.devices/node@\fR\fInodeID\fR に対してグローバルにマウントしておく必要があります。デフォルトでは、\fBscinstall\fR コマンドは \fB/globaldevices\fR にマウントされた空のファイルシステムまたは \fB-G\fR オプションで指定したマウントポイントを探します。空のファイルシステムが見つかると、\fBscinstall\fR コマンドは \fB/etc/vfstab\fR ファイルに対して必要な変更を行います。ただし、\fBscinstall\fR コマンドを実行するまでノード ID はわからないため、\fB/global/.devices/node@\fR\fInodeID\fR マウントが見つからなかった場合、\fBscinstall\fR は必要なエントリを \fBvfstab\fR ファイルに追加しようと試みます。広域デバイスネームスペース用の専用パーティションが存在する場合、こうした変更では、\fBvfstab\fR ファイルに新規の \fB/global/.devices/node@\fR\fInodeID\fR マウントポイントが作成され、デフォルトの \fB/globaldevices\fR マウントポイントが削除されます。
.sp
\fB/global/.devices/node@\fR\fInodeID\fR がマウントされておらず、空の \fB/globaldevices\fR ファイルシステムが存在しない場合、コマンドは失敗します。
.sp
\fB-G lofi\fR が指定されていると、\fB/.globaldevices\fR ファイルが作成されます。\fBlofi\fR デバイスはそのファイルに関連付けられ、\fBlofi\fR デバイスに広域デバイスファイルシステムが作成されます。\fB/etc/vfstab\fR ファイルには \fB/global/.devices/node@\fInodeID \fR\fR エントリは追加されません。
.sp
raw \fIspecial\fR ディスクデバイス名が指定され、\fB/global/.devices/node@\fR\fInodeID\fR がマウントされていない場合、ファイルシステムは、\fBnewfs\fR コマンドを使用してデバイス上に作成されます。デバイス名にすでにマウントされているファイルシステムを指定すると、エラーになります。
.sp
目安として、こうしたファイルシステムのサイズは最低でも 512M バイトは必要です。このようなパーティションやファイルシステムが使用できない場合やサイズが不足している場合は、Solaris オペレーティング環境をインストールし直す必要が生じることもあります。
.sp
目安として、\fBlofi\fR デバイスで作成されるネームスペースの場合、ルートファイルシステムに 100 M バイトのフリースペースが必要です。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fB-r\fR オプションと併用する場合、広域デバイスネームスペースが専用パーティションにマウントされていると、\fB-G\fR \fImount-point\fR オプションは新規マウントポイント名を指定して、以前の \fB/global/.devices\fR マウントポイントの復元に使用します。\fB-G\fR オプションが指定されておらず広域デバイスネームスペースが専用パーティションにマウントされている場合、デフォルトの処理として、マウントポイントの名前が \fB/globaldevices\fR に変更されます。
.RE
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-T\fR \fIauthentication-options\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタのノード認証オプションを指定します。このオプションが利用できるのは、\fB-F\fR オプションを指定する場合だけです。
.sp
このオプションは、クラスタ構成への追加を試みるノードに対して、認証ポリシーを確立する際に使用します。特に、クラスタにクラスタノードとしてノードを追加するようマシンが要求している場合は、ノードが参加する権利を有しているかどうかの判定が行われます。権利を有している場合、このノードは認証されてクラスタへの参加が許可されます。
.sp
\fB-T\fR オプションの使用は、クラスタ内の最上位のノードを設定して \fBscinstall\fR コマンドと併用する場合に限られます。すでに確立されたクラスタ上で認証リストまたはポリシーを変更する必要がある場合、\fBscconf\fR コマンドを使用します。
.sp
デフォルトでは、任意のマシンがクラスタに追加できます。
.sp
\fB-T\fR \fIauthentication-options\fR は次のように指定します。
.sp
.in +2
.nf
\fB-T\fR node=\fInodename\fR[,\&.\|.\|.][,authtype=\fIauthtype\fR]
.fi
.in -2
.sp

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBnode=\fInodename\fR[,\&.\|.\|.]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ノード名を指定してノード認証リストに追加します。\fB-T\fR オプションに追加する \fBnode\fR サブオプションは、最低 1 つ指定する必要があります。このオプションは、クラスタ内のノードとして構成が可能なノードリストに、ノード名を追加するために使用されます。認証リストが空であれば、どのノードもクラスタ構成への追加要求を行うことができます。ただし、リストに 1 つでも名前が登録されていれば、こうした要求のすべてに対して、認証リストによる確認が行われます。\fB scconf\fR コマンドまたは \fBclsetup\fR ユーティリティーをアクティブなクラスタノードの 1 つから使用すれば、このノードリストをいつでも変更または消去できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB[\fBauthtype=\fR\fIauthtype\fR]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ノード認証のタイプを指定します。現在サポートされている \fBauthtype\fR は、\fBdes\fR および \fBsys\fR (または \fBunix\fR) だけです。\fBauthtype\fR を指定しない場合、デフォルトで \fBsys\fR が使用されます。
.sp
\fBdes\fR (Diffie-Hellman) 認証を指定する場合、\fB-T\fR オプションを \fBscinstall\fR コマンドで実行する前に、まず追加する各クラスタノードの \fBpublickey\fR(4) データベースにエントリを追加します。
.sp
\fBscconf\fR コマンドまたは \fBclsetup\fR ユーティリティーをアクティブなクラスタノードの 1 つから使用すれば、認証タイプはいつでも変更できます。
.RE

.RE

.SS "アップグレードオプション"
.sp
.LP
標準 (順次以外の) アップグレード、順次アップグレード、ライブアップグレード、デュアルパーティションアップグレード用の \fB-u\fR \fIupgrade-modes\fR および \fIupgrade-options\fR は次のとおりです。
.SS "標準 (順次以外)、順次、およびライブアップグレード"
.sp
.LP
\fB-u update\fR モードを使用して、クラスタノードを標準 (順次以外)、順次、およびライブアップグレードモードでより新しいリリースの Sun Cluster ソフトウェアにアップグレードします。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
標準 (順次以外の) アップグレードプロセスでは、クラスタノードを稼働停止して、ノートをより新しいリリースの Sun Cluster ソフトウェアにアップグレードします。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
ライブアップグレードモードでは、Solaris Live Upgrade を使って休止中の起動環境をアップグレードします。その間、そのクラスタノードはクラスタ要求の処理を続けます。アップグレードが完了したら、新しい起動環境をアクティブにし、ノードを再起動します。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
順次アップグレードプロセスでは、同時に 1 つのクラスタノードだけを稼働停止します。このプロセスは、Solaris および Sun Cluster ソフトウェアをすでにインストールされているバージョンの更新リリースにアップグレードするためだけに使用できます。1 つのノードをアップグレードしている間、クラスタサービスは残りのクラスタノードで継続されます。ノードをアップグレードしたら、そのノードをクラスタに戻して、次にアップグレードするノードでプロセスを繰り返します。すべてのノードをアップグレードしたら、1 つのクラスタノードで \fBscversions\fR コマンドを実行して、クラスタをアップグレードされたバージョンにコミットする必要があります。このコマンドを実行するまで、更新リリースで導入された新しい機能の一部を使用できない場合があります。
.RE
.sp
.LP
標準および順次モード用の \fB-u update\fR の \fIupgrade-options\fR は次のとおりです。
.LP
.nf
\fB\fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_\fIarch\fR/Product/sun_cluster/Solaris_\fIver\fR/Tools/scinstall\fR \fB-u update\fR [\fB-s\fR {\fIsrvc\fR[,\&.\|.\|.] | all}] [\fB-d\fR \fIdvdimage-dir\fR] [ \fB-O\fR ] [\fB-S\fR {interact | testaddr=\fItestipaddr\fR@\fIadapter\fR[,testaddr=\&.\|.\|.]} ]
.fi

.sp
.LP
ライブアップグレードモードの場合も \fB-R\fR \fIBE-mount-point\fR オプションを使用して、休止中の起動環境を指定します。ライブアップグレードモード用の \fB-u update\fR の \fIupgrade-options\fR は次のとおりです。
.LP
.nf
\fB\fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_\fIarch\fR/Product/sun_cluster/Solaris_\fIver\fR/Tools/scinstall\fR \fB-u update\fR \fB-R\fR \fIBE-mount-point\fR [\fB-s\fR {\fIsrvc\fR[,\&.\|.\|.] | all}] [\fB-d\fR \fIdvdimage-dir\fR] [ \fB-O\fR ] [\fB-S\fR {interact | testaddr=\fItestipaddr\fR@\fIadapter\fR[,testaddr=\&.\|.\|.]} ]
.fi

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-R\fR \fIBE-mount-point\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
休止中の起動環境の root を指定します。これは、\fBlumount\fR コマンドに指定されたマウントポイントです。ライブアップグレードを行う場合は、このオプションが必要です。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-s\fR {\fIsrvc\fR[,\&.\|.\|.] | all}\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
データサービスをアップグレードします。\fB-s\fR オプションが指定されない場合、クラスタフレームワークソフトウェアのみがアップグレードされます。\fB-s\fR オプションが指定された場合、指定したデータサービスのみがアップグレードされます。
.sp
ここでの \fB-s\fR オプションは、テスト IP アドレス用の \fB-S\fR オプションとは異なるので注意してください。
.sp
次の \fB-s\fR オプションに対するサブオプションは、\fBupdate\fR モードのアップグレード固有です。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBall\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
すべてのデータサービスをアップグレードします。
.sp
この \fB-s\fR 用サブオプションは、\fBupdate\fR モードでのみ使用できます。 
.sp
このサブオプションを指定した場合、現在ノードにインストールされているすべてのデータサービスがアップグレードされますが、アップデートリリース内に新規バージョンが存在しないデータサービスはその対象から除かれます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fIsrvc\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
個々のデータサービスのアップグレード名を指定します。
.sp
データサービスの \fIsrvc\fR の値は、そのデータサービスの \fB\&.clustertoc\fR ファイルにある \fBCLUSTER\fR エントリから派生できます。\fB\&.clustertoc\fR ファイルは、データサービスソフトウェアの \fB\fImedia-mnt-pt\fR/components/\fI srvc\fR/Solaris_\fIver\fR/Packages/\fR ディレクトリにあります。\fBCLUSTER\fR エントリは、\fBSUNWC_DS_\fIsrvc\fR\fR という形式を取ります。たとえば、Sun Cluster HA for NFS データサービス用の \fBCLUSTER\fR エントリの値は \fBSUNWC_DS_nfs\fR です。Sun Cluster HA for NFS データサービスだけをアップグレードするには、\fBscinstall -u update -s nfs\fR というコマンドを実行します (\fBnfs\fR はデータサービスのアップグレード名)。
.sp
次に示すのは、一連の Sun Cluster データサービスと、\fB-s\fR オプションに指定するアップグレード名です。\fBscinstall\fR コマンドでアップグレードできるが、このリストに含まれていないデータサービスの場合、データサービスソフトウェアの \fB\&.clustertoc\fR ファイルを表示して、使用するアップグレード名を派生します。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(4.22i) |cw(1.28i) 
lw(4.22i) |lw(1.28i) 
.
データサービスアップグレード名
_
Sun Cluster HA for Agfa IMPAXpax
_
Sun Cluster HA for Apacheapache
_
Sun Cluster HA for Apache Tomcattomcat
_
Sun Cluster HA for BEA WebLogic Serverwls
_
Sun Cluster HA for DHCPdhcp
_
Sun Cluster HA for DNSdns
_
Sun Cluster HA for Kerberoskrb5
_
Sun Cluster HA for MySQLmys
_
Sun Cluster HA for N1 Grid Enginen1ge
_
T{
Sun Cluster HA for N1 Grid Service Provisioning System
T}n1sps
_
Sun Cluster HA for NFSnfs
_
Sun Cluster HA for OracleOracle
_
T{
Sun Cluster HA for Oracle E-Business Suite
T}ebs
_
Sun Cluster HA for PostgreSQLPostgreSQL
_
Sun Cluster HA for Sambasmb
_
Sun Cluster HA for SAPsap
_
Sun Cluster HA for SAP DBsapdb
_
Sun Cluster HA for SAP liveCachelivecache
_
T{
Sun Cluster HA for SAP Web Application Server
T}sapwebas
_
Sun Cluster HA for Siebelsiebel
_
Sun Cluster HA for Solaris Containerscontainer
_
T{
Sun Cluster HA for Sun Java System Application Server
T}s1as
_
T{
Sun Cluster HA for Sun Java System Application Server EE (HADB)
T}hadb
_
T{
Sun Cluster HA for Sun Java System Message Queue
T}s1mq
_
T{
Sun Cluster HA for Sun Java System Web Server
T}iws
_
Sun Cluster HA for SWIFTAlliance Accesssaa
_
Sun Cluster HA for SWIFTAlliance Gatewaysag
_
Sun Cluster HA for Sybase ASESybase
_
Sun Cluster HA for WebSphere MQmqs
_
T{
Sun Cluster HA for WebSphere MQ Integrator
T}mqi
_
T{
Sun Cluster Oracle Application Server (9i)
T}9ias
_
T{
Sun Cluster Support for Oracle Real Application Clusters
T}oracle_rac
.TE

.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-O\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
ハードウェア妥当性検査を無効にして、バージョン互換性チェックを省略します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-S\fR {interact | testaddr=\fItestipaddr\fR@\fIadapter\fR[,testaddr=\&.\|.\|.]\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
テスト IP アドレスを指定します。このオプションを利用すると、必要な IP ネットワークマルチパス (IPMP) アドレスをユーザーに入力させるようコマンドに指示したり、NAFO から IPMP グループへの変換に用いる一連の IPMP テストアドレスをコマンド行から指定したりすることができます。IPMP の詳細については、\fI『System Administration Guide: IP Services』\fRの第 30章\fI「Introducing IPMP (Overview)」\fRを参照してください。
.sp
なお、\fBinteract\fR と \fBtestaddr\fR の両方のサブオプションを、1 つのコマンド行で併用できません。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
\fB-S\fR オプションが必要なのは、IPMP 用に変換されていない NAFO アダプタが \fBpnmconfig\fR 内に残っている場合だけです。
.RE
\fB-S\fR オプションのサブオプションは次のとおりです。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBinteract\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
1 つ以上の IPMP テストアドレスを個別に指定するようにユーザーに対してプロンプトを表示します。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBtestaddr=\fItestipaddr\fR@\fIadapter\fR\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
1 つ以上の IPMP テストアドレスを直接指定します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fItestipaddr\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
ルーティング可能で、フェイルオーバーなし、非推奨のテスト IP アドレスとしてアダプタに割り当てられる \fB/etc/inet/hosts\fR ファイルの IP アドレスまたはホスト名。検査用 IP アドレスは、障害や回復の検出に必要です。検査用 IP アドレスの構成については、\fI『System Administration Guide: IP Services 』\fRの\fI「IPMP Addressing」\fRを参照してください。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fIadapter\fR\fR
.ad
.RS 13n
.rt  
IPMP グループに追加する NAFO ネットワークアダプタの名前です。
.RE

.RE

.RE

.SS "デュアルパーティションアップグレード"
.sp
.LP
デュアルパーティションアップグレード用の \fB-u\fR \fIupgrade-modes\fR と \fIupgrade-options\fR を使用して、複数ステージからなるデュアルパーティションアップグレードを実行します。デュアルパーティションアップグレードプロセスはまず、クラスタノードを 2 つのグループ、つまり、パーティションに割り当てます。次に、一方のパーティションでクラスタサービスを提供しながら、もう一方のパーティションをアップグレードします。次に、アップグレードしたパーティションにサービスを切り換え、残りのパーティションをアップグレードし、第 2 パーティションのアップグレードしたノードを、アップグレードした第 1 パーティションで形成されるクラスタに再び参加させます。デュアルパーティションアップグレード用の \fIupgrade-modes\fR には、デュアルパーティションアップグレード中の障害後の回復用のモードが含まれます。
.sp
.LP
デュアルパーティションアップグレードモードは、\fB-u update\fR アップグレードモードと併せて使用されます。詳細は、\fI『Sun Cluster Software Installation Guide for Solaris OS』\fRのアップグレードの章を参照してください。
.sp
.LP
デュアルパーティションアップグレード用に \fB-u\fR に指定する \fIupgrade-modes\fR と \fIupgrade-options\fR は次のとおりです。
.LP
.nf
\fB\fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_\fIarch\fR/Product/sun_cluster/Solaris_\fIver\fR/Tools/scinstall\fR \e \fB-u\fR begin \fB-h\fR \fInodelist\fR
.fi

.LP
.nf
\fB\fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_\fIarch\fR/Product/sun_cluster/Solaris_\fIver\fR/Tools/scinstall\fR \fB-u\fR plan
.fi

.LP
.nf
\fB\fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_\fIarch\fR/Product/sun_cluster/Solaris_\fIver\fR/Tools/scinstall\fR \fB-u\fR recover
.fi

.LP
.nf
\fB\fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_\fIarch\fR/Product/sun_cluster/Solaris_\fIver\fR/Tools/scinstall\fR \fB-u\fR status
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/scinstall\fR \fB-u\fR apply
.fi

.LP
.nf
\fB/usr/cluster/bin/scinstall\fR \fB-u\fR status
.fi

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBapply\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
パーティションのアップグレードが完了したことを指定します。この形式のコマンドは、アップグレードしたパーティションの任意のノードから、そのパーティションのすべてのノードがアップグレードしたあとで実行します。
.sp
\fBapply\fR アップグレードモードは、次の作業を実行します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBFirst partition\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
第 1 パーティションのノードから実行すると、\fBapply\fR アップグレードモードは、第 1 パーティションにあるすべてのノードで新しいソフトウェアを実行するように準備します。
.sp
第 1 パーティションのノードがクラスタサービスをサポートする準備ができたら、このコマンドは、第 2 パーティションのノード上にあるスクリプト \fB/etc/cluster/ql/cluster_pre_halt_apps\fR と \fB/etc/cluster/ql/cluster_post_halt_apps\fR をリモートで実行します。これらのスクリプトは、Oracle Real Application Clusters (RAC) などの Resource Group Manager (RGM) 制御下にないアプリケーションを停止するユーザー作成スクリプトを呼び出すのに使用します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBcluster_pre_halt_apps\fR スクリプトは、RGM 制御下にあるアプリケーションが停止する前に実行されます。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fBcluster_post_halt_apps\fR スクリプトは、RGM 制御下にあるアプリケーションが停止したあとで、ノードが停止する前に実行されます。
.RE
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
\fBapply\fR アップグレードモードを実行する前に、そのノード上のアプリケーションを停止するように作成したほかのスクリプトを呼び出すように、このスクリプトテンプレートを必要に応じて変更します。変更したスクリプトとそれらのスクリプトが呼び出すユーザー作成スクリプトを、第 1 パーティションの各ノード上に格納します。これらのスクリプトは、第 1 パーティションの任意の 1 つのノードから実行されます。第 1 パーティションの複数のノードで動作しているアプリケーションを停止するには、ユーザー作成スクリプトを必要に応じて変更します。変更していないスクリプトはデフォルトのアクションを実行しません。
.RE
第 2 パーティションのすべてのアプリケーションが停止したあと、このコマンドは第 2 パーティションのノードを停止します。シャットダウンは、アプリケーションとデータサービスの第 1 パーティションのノードへのスイッチオーバーを開始します。次に、このコマンドは第 2 パーティションのノードをクラスタモードで起動します。
.sp
リソースグループのノードリストに第 1 パーティションのメンバーしか含まれないため、リソースグループがオフラインになっていた場合、そのリソースグループはオンラインに戻ります。リソースグループのノードリストに第 1 パーティションに属するノードが含まれない場合、そのリソースグループはオフラインのままです。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fBSecond partition\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
第 2 パーティションのノードから実行すると、\fBapply\fR アップグレードモードは、第 2 パーティションにあるすべてのノードで新しいソフトウェアを実行するように準備します。次に、このコマンドはこれらのノードをクラスタモードで起動します。第 2 パーティションのノードは、第 1 パーティションのノードから形成されたアクティブなクラスタに参加し直します。
.sp
リソースグループのノードリストに第 2 パーティションのメンバーしか含まれないため、リソースグループがオフラインになっていた場合、そのリソースグループはオンラインに戻ります。
.sp
すべてのノードがクラスタに参加し直したあと、このコマンドは最終処理を実行し、定足数デバイスを再構成し、定足数投票数を復元します。
.RE

.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBbegin\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
アップグレードする第 1 パーティションに割り当てるノードを指定して、デュアルパーティションアップグレードプロセスを開始します。この形式のコマンドは、クラスタの任意のノードから実行します。このアップグレードモードは\fBplan\fR アップグレードモードのあとに使用して、可能なパーティション方式を決定します。
.sp
まず、\fBbegin\fR アップグレードモードは各パーティションに割り当てるノードを記録します。次に、1 つのノードですべてのアプリケーションが停止したあとに、そのノードをシャットダウンします。そのノードがリソースグループノードリスト内に含まれる場合は、シャットダウンによって、そのノード上の各リソースグループが、第 2 パーティションに属するノードにスイッチオーバーされ始めます。リソースグループのノードリストに第 2 パーティションに属するノードが含まれない場合、そのリソースグループはオフラインのままです。
.sp
次に、このコマンドはこの一連のアクションを、第 1 パーティションの残りの各ノード上で、1 度に 1 ノードずつ実行します。
.sp
第 1 パーティションのアップグレード中、第 2 パーティションのノードは動作したままです。ノード上で、定足数デバイスは一時的に構成解除され、定足数投票数は一時的に変更されます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBplan\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
クラスタストレージ構成を照会し、共有ストレージの要件を満たすすべての可能なパーティション方式を表示します。この形式のコマンドは、クラスタの任意のノードから実行します。これは、デュアルパーティションアップグレードで実行する 1 番目のコマンドです。
.sp
デュアルパーティションアップグレードでは、各パーティションの少なくとも 1 つのノードが各共有ストレージアレイに物理的にアクセスできる必要があります。
.sp
\fBplan\fR アップグレードモードは、0、1、または複数のパーティションソリューションを返すことができます。ソリューションがまったく返されない場合、そのクラスタ構成はデュアルパーティションアップグレードに適していません。標準アップグレード方法を使用してください。
.sp
どのパーティションソリューションでも、どちらのパーティショングループもアップグレードする第 1 パーティションとして選択できます。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBrecover\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
デュアルパーティションアップグレード処理中に致命的なエラーが発生した場合、クラスタ構成を 1 つのノードで回復します。この形式のコマンドは、クラスタの各ノードから実行します。
.sp
このコマンドを実行する前に、クラスタをシャットダウンし、すべてのノードを非クラスタモードで起動してください。
.sp
\fBrecover\fR アップグレードモードを実行したあとでも、致命的なエラーが発生すると、デュアルパーティションアップグレードは再開または再起動できません。
.sp
\fBrecover\fR アップグレードモードは、デュアルパーティションアップグレードを開始する前に、\fB/etc/vfstab\fR ファイルと Cluster Configuration Repository (CCR) データベースを本来の状態に復元します。
.sp
次のリストに、どのような環境で \fBrecover\fR アップグレードモードを使用するか、そして、どのような環境でほかの手順を使用するかを説明します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fB-u begin\fR 処理中に障害が発生した場合、\fB-u recover\fR アップグレードモードを実行します。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
\fB-u begin\fR が完了したあとで、第 2 パーティションのシャットダウン警告が発行される前に障害が発生した場合、どこでエラーが発生したのかを判定します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
第 1 パーティションのノードで障害が発生した場合、\fB-u recover\fR アップグレードモードを実行します。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
第 2 パーティションのノードで障害が発生した場合、回復アクションは必要ありません。
.RE
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
第 2 パーティションのシャットダウン警告が発行されたあとで、第 2 パーティションで \fB-u apply\fR 処理が開始する前に障害が発生した場合、どこでエラーが発生したのかを判定します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
第 1 パーティションのノードで障害が発生した場合、\fB-u recover\fR アップグレードモードを実行します。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
第 2 パーティションのノードで障害が発生した場合、障害が発生したノードを非クラスタモードで再起動します。
.RE
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
第 2 パーティションで \fB-u apply\fR 処理が完了したあとで、アップグレードが完了する前に障害が発生した場合、どこでエラーが発生したのかを判定します。
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
第 1 パーティションのノードで障害が発生した場合、\fB-u recover\fR アップグレードモードを実行します。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
第 1 パーティションのノードで障害が発生したが、第 1 パーティションがサービスを正常に提供している場合、障害が発生したノードを再起動します。
.RE
.RS +4
.TP
.ie t \(bu
.el o
第 2 パーティションのノードで障害が発生した場合、\fB-u recover\fR アップグレードモードを実行します。
.RE
.RE
どのような場合でも、標準アップグレード方法を使用してアップグレードを手動で継続できますが、すべてのクラスタノードのシャットダウンが必要になります。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBstatus\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
デュアルパーティションアップグレードの状態を表示します。次に、可能性がある状態を示します。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBUpgrade is in progress\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBscinstall -u begin\fR コマンドが実行されているが、デュアルパーティションアップグレードは完了していません。
.sp
デュアルパーティションアップグレード中に致命的なエラーが発生した場合も、クラスタはこの状態を報告します。この場合、回復手順を実行し、標準アップグレード方法を使用してクラスタアップグレードを完了したあとでも、状態は不明です。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fBUpgrade not in progress\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBscinstall -u begin\fR コマンドが実行されていないか、デュアルパーティションアップグレードが正常に完了しました。
.RE

クラスタの 1 つのノードから \fBstatus\fR アップグレードモードを実行します。このノードは、クラスタモードでも非クラスタモードでもかまいません。
.sp
コマンドを実行したノードがデュアルパーティションアップグレードのどのステージであるかにかかわらず、報告される状態はクラスタのすべてのノードに有効です。
.RE

.sp
.LP
デュアルパーティションアップグレードモードでは、次のオプションがサポートされます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB-h\fR \fInodelist\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
第 1 パーティションに割り当てるすべてのノードを空白区切りのリストで指定します。これらのノードは、\fBplan\fR アップグレードモードで表示した出力から、使用するパーティション方式の有効なパーティションメンバーとして選択します。\fBbegin\fR アップグレードモードに指定しないクラスタの残りのノードは、第 2 パーティションに割り当てられます。
.sp
このオプションは、\fBbegin\fR アップグレードモードだけで有効です。
.RE

.SH 使用例
.SS "2 ノードクラスタの確立"
.sp
.LP
次のコマンドシーケンスでは、SPARC ベースのプラットフォームで Solaris 9 向け Sun Cluster ソフトウェアを使用して、典型的な 2 ノードクラスタを確立します。この例では、Sun Cluster ソフトウェアパッケージがすでにノードにインストールされていることを前提とします。
.sp
.LP
インストールメディアを \fBnode1\fR に挿入し、次のコマンドを実行します。
.sp
.in +2
.nf
node1# \fBcd \fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_sparc/Product/sun_cluster/Solaris_9/Tools/\fR
node1# \fB\&./scinstall -i -F\fR
.fi
.in -2
.sp

.sp
.LP
インストールメディアを \fBnode2\fR に挿入し、次のコマンドを実行します。
.sp
.in +2
.nf
node2# \fBcd \fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_sparc/Product/sun_cluster/Solaris_9/Tools/\fR
node2# \fB\&./scinstall -i -N node1\fR
.fi
.in -2
.sp

.SS "単一ノードクラスタの確立"
.sp
.LP
次のコマンドシーケンスでは、SPARC ベースのプラットフォームで、Solaris 9 向け Sun Cluster ソフトウェアを使用して、すべてのデフォルト設定で単一ノードクラスタを確立します。この例では、Sun Cluster ソフトウェアパッケージがすでにノードにインストールされていることを前提とします。
.sp
.LP
インストールメディアを挿入し、次のコマンドを実行します。
.sp
.in +2
.nf
# \fBcd \fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_sparc/Product/sun_cluster/Solaris_9/Tools/\fR
# \fB\&./scinstall -i -F -o\fR
.fi
.in -2
.sp

.SS "Solaris インストールサーバーの設定"
.sp
.LP
次のコマンドシーケンスでは、JumpStart インストールサーバーを設定して、3 ノード SCI-PCI クラスタの SPARC ベースのプラットフォームで、Solaris 9 向け Sun Cluster ソフトウェアをインストールおよび初期化します。
.sp
.LP
インストールメディアをインストールサーバーに挿入し、次のコマンドを実行します。
.sp
.in +2
.nf
# \fBcd \fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_sparc/Product/sun_cluster/Solaris_9/Tools/\fR
# \fB\&./scinstall -a /export/sc3.1\fR
# \fBcd /export/sc3.1/Solaris_sparc/Product/sun_cluster/Solaris_9/Tools/\fR
# \fB\&./scinstall -c /export/jumpstart -h node1 -F -A hme2\fR
# \fB\&./scinstall -c /export/jumpstart -h node2 -N node1 -A hme2\fR
# \fB\&./scinstall -c /export/jumpstart -h node3 -N node1 -A hme2\fR
.fi
.in -2
.sp

.SS "フレームワークおよびデータサービスソフトウェアのアップグレード (標準または順次アップグレード)"
.sp
.LP
次のコマンドシーケンスでは、クラスタのフレームワークおよびデータサービスソフトウェアを、新規リリースの Sun Cluster release にアップグレードします。この例では、SPARC ベースのプラットフォーム上にある Sun Cluster の Solaris 9 バージョンを使用します。次の操作をそれぞれのクラスタノードで実行します。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
順次アップグレードの場合、\fBclnode evacuate\fR コマンドを使用して、すべてのリソースグループとデバイスグループをクラスタ内に残っているほかのノードに移動させたあと、これらの操作を 1 つのノードで一度に実行します。
.RE
.sp
.LP
インストールメディアを挿入し、次のコマンドを実行します。
.sp
.in +2
.nf
ok> \fBboot -x\fR
# \fBcd \fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_sparc/Product/sun_cluster/Solaris_9/Tools/\fR
# \fB\&./scinstall -u update -S interact\fR
# \fBcd /\fR
# \fBeject cdrom\fR
.fi
.in -2
.sp

.sp
.in +2
.nf
# \fB/usr/cluster/bin/scinstall -u update -s all -d /cdrom/cdrom0\fR
# \fBreboot\fR
.fi
.in -2
.sp

.SS "デュアルパーティションアップグレードの実行"
.sp
.LP
次のコマンドシーケンスでは、デュアルパーティション手法を使用して、クラスタのフレームワークおよびデータサービスソフトウェアを、新規リリースの Sun Cluster にアップグレードします。この例では、SPARC ベースのプラットフォーム上にある Sun Cluster の Solaris 9 バージョンを使用します。次の例では、クラスタが有効なパーティション方式であるかどうかを照会し、ノードをパーティションに割り当て、第 1 パーティションのノードを再起動し、アップグレード後に第 1 パーティションを動作状態に戻し、第 2 パーティションのノードを再起動し、アップグレード後に第 2 パーティションをクラスタに戻します。
.sp
.in +2
.nf
# \fB\fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_sparc/Product/sun_cluster/Solaris_9/Tools/scinstall\fR \
\fB-u plan\fR
 Option 1
   First partition
     phys-schost-1
   Second partition
     phys-schost-2
\&.\|.\|.
# \fB\fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_sparc/Product/sun_cluster/Solaris_9/Tools/scinstall\fR \
\fB-u begin -h phys-schost-1 phys-schost-3\fR
ok \fBboot -x\fR
\ 
\fI(Upgrade the node in the first partition)\fR
\ 
phys-schost-1# \fB/usr/cluster/bin/scinstall -u apply\fR
ok \fBboot -x\fR
\ 
\fI(Upgrade the node in the second partition)\fR
\ 
phys-schost-2# \fB/usr/cluster/bin/scinstall -u apply\fR
.fi
.in -2
.sp

.SS "フレームワークとデータサービスソフトウェアのアップグレード (ライブアップグレード)"
.sp
.LP
次の一連のコマンドは、Solaris 9 を実行する SPARC システム上の休止中の起動環境でのライブアップグレードの実行プロセスを示しています。これらのコマンドで、\fBsc31u2\fR は現在の起動環境で、\fBsc32\fR はアップグレード中の休止状態の起動環境です。この例では、アップグレードするデータサービスは Agents インストールメディアにあります。
.LP
注 - 
.sp
.RS 2
下記のコマンドは通常、多数のメッセージを出力します。説明に必要な部分を除き、出力は一部省略されています。
.RE
.sp
.in +2
.nf
# \fBlucreate -c sc31u2 -m /:/dev/dsk/c0t4d0s0:ufs -n sc32\fR
lucreate: Creation of Boot Environment sc32 successful

# \fBluupgrade -u -n sc32\fR \
\fB-s /net/installmachine/export/solarisX/OS_image\fR
The Solaris upgrade of the boot environment sc32 is complete.

# \fBlumount sc32 /sc32\fR

# \fBcd \fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_sparc/Product/sun_cluster/Solaris_9/Tools/\fR
# \fB\&./scinstall -u update -R /sc32\fR
# \fBcd /usr/cluster/bin\fR
# \fB\&./scinstall -R /sc32 -u update -s all -d /cdrom/cdrom0\fR

# \fBcd /\fR
# \fBeject /cdrom/cdrom0\fR

# \fBluumount -f sc32\fR
# \fBluactivate sc32\fR
Activation of boot environment sc32 successful.
# \fBinit 0\fR
ok> \fBboot\fR
.fi
.in -2
.sp

.SS "ノードのアンインストール"
.sp
.LP
次の一連のコマンドは、ノードを非クラスタモードにして、次に Sun Cluster  フレームワークとデータサービスソフトウェアおよび構成情報をクラスタノードから削除し、広域デバイスのマウントポイントをデフォルト名の \fB/globaldevices \fRに名称変更し、クリーンアップを実行します。この例では、SPARC ベースのプラットフォーム用のバージョンの Sun Cluster を削除します。
.sp
.in +2
.nf
ok> \fBboot -x\fR
# \fBcd /\fR
# \fB/usr/cluster/bin/scinstall -r\fR
.fi
.in -2
.sp

.SH 終了ステータス
.sp
.LP
次の終了値が返されます。
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB0\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
正常終了。
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB0 以外\fR\fR
.ad
.RS 20n
.rt  
エラーが発生しました。
.RE

.SH ファイル
.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB\fImedia-mnt-pt\fR/.cdtoc\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
 
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB\fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_\fIarch\fR/Product/sun_cluster/.producttoc\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
 
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB\fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_\fIarch\fR/Product/sun_cluster/Solaris_\fIver\fR/\fR \e\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBPackages/.clustertoc\fR
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB\fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_\fIarch\fR/Product/sun_cluster/Solaris_\fIver\fR/\fR \e\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBPackages/.order\fR
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB\fImedia-mnt-pt\fR/Solaris_\fIarch\fR/Product/sun_cluster/Solaris_\fIver\fR/\fR \e\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
\fBTools/defaults\fR
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB\fImedia-mnt-pt\fR/components/\fIsrvc\fR/Solaris_\fIver\fR/Packages/.clustertoc\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
 
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB\fImedia-mnt-pt\fR/components/\fIsrvc\fR/Solaris_\fIver\fR/Packages/.order\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
 
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/.globaldevices\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
 
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/etc/cluster/ql/cluster_post_halt_apps\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
 
.RE

.sp
.ne 2
.mk
.na
\fB\fB/etc/cluster/ql/cluster_pre_halt_apps\fR\fR
.ad
.sp .6
.RS 4n
 
.RE

.SH 属性
.sp
.LP
次の属性の詳細は、\fBattributes\fR(5) のマニュアルページを参照してください。
.sp

.sp
.TS
tab() box;
cw(0i) |cw(5.5i) 
lw(0i) |lw(5.5i) 
.
属性タイプ属性値
_
使用可能T{
Java Enterprise System インストールメディア、\fBSUNWsczu\fR
T}
_
インタフェースの安定性発展中
.TE

.SH 関連項目
.sp
.LP
Intro(1CL)、claccess(1CL), clinterconnect(1CL)、clnode(1CL)、clsetup(1CL)、cluster(1CL)、\fBadd_install_client\fR(1M)、\fBluactivate\fR(1M)、\fBlucreate\fR(1M)、\fBlumount\fR(1M)、\fBluupgrade\fR(1M)、\fBluumount\fR(1M)、\fBnewfs\fR(1M)、\fBpatchadd\fR(1M)、scconf(1M)、scprivipadm(1M)、scsetup(1M)、scversions(1M)、\fBsetup_install_server\fR(1M)、\fBclustertoc\fR(4)、\fBnetmasks\fR(4)、\fBnetworks\fR(4)、\fBorder\fR(4)、\fBpackagetoc\fR(4)、\fBlofi\fR(7D)、sctransp_dlpi(7p)
.sp
.LP
\fI『Sun Cluster Software Installation Guide for Solaris OS』\fR、\fI『Sun Cluster System Administration Guide for Solaris OS 』\fR、\fI『Sun Cluster Upgrade Guide for Solaris OS』\fR、\fI『Sun Java Enterprise System 5 Installation Guide for UNIX』\fR、\fI『System Administration Guide: IP Services』\fR
